{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006182",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000666",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "갈천서원\n\n(葛川書院)"
    },
    "text": "葛川書院 (葛川書院)\\n\n慶尚南道高城郡大加面にある書院は、朝鮮後期の離岩、於得江、老筆などを追慕するために創建されました。この書院は文化財の資料として知られています。1713年（粛宗39）に地方の学者たちによって創建され、イアム（李巌）、魚得江（オ・ドクガン）、ノピル（盧弼）の学問と徳行を称えるための位牌が祀られました。この書院は先賢たちの功績を後世に伝えるとともに、地域の教育の一翼を担ってきました。しかし、興宣大院君の命令により1869年（高宗6）に書院は撤廃されました。しかし光復後、儒林たちによって復元され、現在に至っています。境内には3間の廟宇、講堂、神門、5間の庫舎、外門などがあります。墓の中央には離岩の位牌があり、左には於得江、右には魯迅の位牌が奉安されています。講堂は中央の床と両側の狭間に位置しており、院内でのさまざまな行事や学問の討論が行われます。告祀は郷司によって準備され、祭具はここで保管されます。1983年に慶尚南道の資料に指定され、毎年3月には郷社が行われます。この書院は敷地面積が広く、財産も豊富であり、田畑1万1000坪余り、林野5町歩、敷地1,000坪などがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はどこに位置していますか？",
            "answer": "この書院は慶尚南道高城郡大加面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この書院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "この書院は1713年（粛宗39）に創建されました。"
        },
        {
            "question": "どのような学者の位牌が祀られていますか？",
            "answer": "この書院にはイアム（李巌）、魚得江（オ・ドクガン）、ノピル（盧弼）の学者の位牌が祀られています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの書院は撤廃されたのですか？",
            "answer": "興宣大院君の命令により、この書院は1869年（高宗6）に撤廃されました。"
        },
        {
            "question": "この書院にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "この書院には3間の廟宇、講堂、神門、5間の庫舎、外門などがあります。"
        },
        {
            "question": "墓の中央には誰の位牌が奉安されていますか？",
            "answer": "墓の中央には離岩の位牌が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この書院で何が行われますか？",
            "answer": "この書院ではさまざまな行事や学問の討論が行われます。"
        },
        {
            "question": "この書院は何のために復元されましたか？",
            "answer": "この書院は先賢たちの功績を後世に伝えるために復元されました。"
        },
        {
            "question": "この書院は敷地面積や財産についてどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この書院は敷地面積が広く、財産も豊富であり、田畑1万1000坪余り、林野5町歩、敷地1,000坪などがあります。"
        },
        {
            "question": "この書院は何年に慶尚南道の資料に指定されましたか？",
            "answer": "この書院は1983年に慶尚南道の資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "毎年何月に郷社が行われますか？",
            "answer": "毎年3月に郷社が行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 370,
        "QA": 407
    }
}